其實做完big4 audit 三年後有咩出路

成日都聽人講捱三年攞完個牌就有前途
但其實除左做返commercial 同internal audit 之外仲有咩選擇

返左凍薪果間一年(non fs) 辛苦到死 身體差左 連頭髮都開始甩 同時見到身邊啲同學個個都好開心好有work life balance咁 好迷惘到底仲值唔值得捱多兩年

有冇巴打可以指點下迷津

完左個study leave又要開始peak season la 好想死

pish

2018 都黎緊喇
你早廿年出世咪有出路囉
疊埋心水留到2046 先算M 啦

升

lm

所以係唔係應該及時脫苦海

應該一早就知audit係冇work life balance架啦

到今時今日仲信 "做完big4三年 Q左出番黎做 就好世界"既人真係ON撚9

呢句野根撚本係都市傳說 從來都唔成立過

會計呢行等於賣生命賣健康黎換錢

轉去做compliance 好唔好

首先你知唔知compliance做咩野 要d咩入行條件先?

唔係話屌你 希望你唔好介意 預期鳩問人做個到好唔好做呢個又好唔好
倒不如你自己了解左你提出既工作 係做d咩架先

巴打真係唔好介意我咁講

external auditor既重要性只會愈來愈低
中資機構愈來愈多
好多都唔需要external auditor
大地產商唔要（除左物管果d 濕星野）
地鐵唔會要
太古唔會要
同埋我覺得香港既audit 文化好離奇
愈來愈似大陸，斟茶灌水柴娃娃又一day

巴打 我遲D都返你果間
以前都做左audit 幾年 睇唔透

呀巴打，地產商，地鐵，太古呢啲唔要external auditor, 咁邊個佢地出afs?

只係大概知咩係kyc aml 其他咩都唔知
其實只想搵一份份有正常返放工時間同正常人工
做邊行已經冇所謂

可能巴打講緊internal auditor

巴打由一個地獄跳去另一個地獄

EA 出AFS定AUDIT REPORT？

本身高估左自己 以為捱到
但做左一年已經冇哂鬥志

你up乜9呀

連EA係乜都唔知唔好話卑人知係做AUDIT

睇住行外人人人話no work life balance 用生命換錢真係笑左

我問你up乜9就代表我唔知咩係ea, 你不如去驗下個死人腦先啦

CONCEPT 錯就返去讀多幾年書，不過你個腦真係點驗都係死

EA 出AFS 真係得香港班AUDITOR 竉撚壞哂先會做

我諗巴打係想講ea出auditors report姐

我夠知唔應該ea出啦，咁依家除左某啲大客，係咪90%都ea出埋呀

咁撚講原則，你咪轉頭入房同你個partner 講唔幫個客draft afs囉

知就望返上面，改唔改冇人理你，但就唔好衝出黎7

須則你叫...

依家重新報過啲mt/grad trainee program 會唔會好浪費 我成日覺得洗濕左個頭 （差FE 未pass） 心大心細咁

改你老母臭閪呀改

考埋佢啦

仲要考FE前兩日係JRE 諗緊集中溫邊個考試好
好想做eo

feel到巴打們做野做到壓力好大

做4年升到senior associate自然有headhunter搵你
轉出global banks 幾年後升senior manager
月薪80000不是夢

做緊headhunter

Intern 緊間公司，條team 做research 10個人有5個都big4過黎，一入黎 junior 位4皮，7點前收工

Is

Compliance 有手有腳都請 講入行條件

月薪3萬已經知足 巴打可以book 定我嗎
升senior後狗衝黎搵你

但佢地係唔係consulting 轉黎多?

唔通non fs audit .... 咪玩啦清

跳走倒都係
Deals
Then consulting
Then fs audit / tax

巴打講野似係eg

有冇咁想走
我公司專做banking and finance
你non fs有啲難幫你

不要再說了

non fs 是咪前途一片灰暗

年年咁多人入去大四..三年後就咁多人出黎..仲未計2nd 轉過去果d
根本大四年年勁多人走出黎...邊有咁多Q左出黎就好世界
只係出左黎可以番懶工....
利申：轉左做fa

Internal trans fs or transfer another big four fs 攞哂個CPA 先啦

間間公司都要audit嘅
唔會話冇出路

聽過有ig2 頭兩年high paid 轉到去tas

凍薪果間要high pay 以上先internal trans 得
但冇機會high pay
唯有留意下其他big4

做fs前景好好多
出去做bank然後3-4年轉一次工

IB?

我都想

轉行啦，遲早俾AI取代

依家做緊IA
係咪人生已完

原來係做緊headhunter,你上面段野可以打返個七折

7折都輕鬆5-6萬啦

Banking轉一次工加15%-20%係事實喎
你人工高啲我哋commission都高啲

又話好多工都big4er welcome,不如又講下q左而唔係big4個班人有咩出路好過啦

好似全部係audit，唔係做corp fin 所以無deals 既人

成行得3間公司，好易估到做乜

我都想知

做緊deals 想搵出路

咁你有咩高見

equity 定 credit research

咩公司黎
想知呀巴打

external auditor 幫個客consol盤數大撚巴啦以前

仲要大公司黎

利申轉左行幾年

今時今日仲做big4

而家好走啦

Equity research 起薪都有4皮啦 近後者 唔自爆啦，intern仔咋

Rating agency?

想問上市公司唔需要External Auditor係咩Concept?
自己Approve 自己出Comment?

條友9up

似喎

身邊堆朋友挨左4年家陣平均月入都4萬
有D仲做緊BIG4，都有2,3個跳左去唔同公司做

尼4年唔係咁易埃架

senior 兩年已經升到

SA 都hunt , 你係咪真係做緊 headhunt ga?

sa3都有需求ge

跳去做commercial?

我都知
佢地做4年應該=我做5年既工時

男人剩係甩頭髮呢樣野真係無乜野可以彌補到

有1,2個好似係，佢地講完我都唔係好明 只係知佢地考完牌就開始諗跳槽

不如問你係咪真係做audit ga?
唔知就唔好出聲啦，Q左拿左牌Update左CV日撚日有headhunt打過黎搵我，SA唔走幾時走？等manager走你ge選擇又少左

巴打依家咩grade?

以前係香港做野都會間中接觸到big4 撚 我發覺大多auditor都係好無自信 講野又細聲又唔望住人 唔知是咪成個人做到無哂神

唔知我哋有冇講過電話呢

做緊credit or equity research嘅巴打見到個post嘅話不如係到留個名分享下呢行嘅情況

Big 4 冇 IPO experience 就走
其實唔係太值錢

External audit唔係法例規定架咩？

佢應該講緊internal audit

Internal audit 都有法律規定ga ，基本上under得HKMA d bank會有IA，insurance出左GN10都要有IA
呢度真心有幾多人做audit ，唔識野可唔可以唔好鳩up

走左一段時間啦，SA2走，依家拿個package唔差，你當M個package啦，工作又定時，前景都算好，我好少夜過7點走你叫我返去我真係唔會返，賺多果少少要拿埋條命咪搞

巴打本身係fs? 依家係做緊邊範

係，行頭細唔exactly講做咩啦，你當我保險狗就得

咁人地比咩位你呀? 搵你做FM 定 FC?

non-fs真係同fs冇得比......

你眼中淨係得finance野 ？唔想串你不過睇你條問題已經知道你乜都唔識 。定係你咁巴閉全部都refer開FC個level？

Fs audit又有咩出路 係咪都睇client exposure? 同financial advisory比又點？financial advisory比較近會做m&a, due diligence, restructuring果類

出左commercial 有冇掛住一齊賣肝到日出既同事？

睇你跟咩老細姐 有邊行一定唔wok 架
同埋而家係三年三萬六 唔只三萬啦

跟本我地呢代都冇出路架啦，做到bank mt出黎咪又係要跑數，你估真係做management咩
連醫生都愈做愈慘，成個社會都肥上瘦下扭曲晒

巴打 我挨左三年最近搵緊工
有無介紹
利申 fs

同事留名

做完3年騾仔 做咩工都係hea工啦

advisory 中學師兄係最大果間big4做左4.5年去左 某間大行做m garde。
月入60k+bonus 平均70k到 。但要跑下數。

不嬲入big4 一係做advisory. 一係做fs audit...
non-fs 真係賣肝賣得唔抵

咁我係唔係應該襯peak season前辭工好

你IG定EG 啊，IG exposure都唔差ga wo

Fs audit又有咩好路數

Non fs轉到咩？

咁fs tax係咪難走好多

Compliance 根本唔難轉

但係人工已經好過九成香港人

我見D compliance post好多都話要有finance industry嘅經驗

其實internal transfer個機制係點？
利申：今年grad啱啱入職

今年出面算係好景
呢排勁多big4 人搵工
尤其凍薪個間

同1 人1 蚊就13億一樣咁撚好笑

可唔可以講下 FS & Corporate 既出路分別？

利申下年Graduate 剛收Offer

ig

Fs tax都跳走到？

Ig都要喊eg點撚算

大家都是audit狗 不用分得那麼細

grademate
你9月定10月

EG未必有IG咁辛苦

結論係冇
大家一齊留係置地一世

9月

諗好左 完左study leave就辭工 轉行

FS advisory通常有d咩出路

諗好做咩啦？

諗住做bank嘅financial reporting/accountant 或者政府
再唔係就銀行compliance

唉 做audit真係好 工程狗表示睇到好葡萄

做engine 捱完三四年scheme A 又係捱 都一樣係辛苦 人工又低過audit

IG 都走到去FI 做accountant? 好奇一問。
我以為FS 出黎先請

唔係架 我都係搏下 打算entry level 做起

真心 你諗清楚

跳樓死就是唯一出路！

冇野下嘩，big4叫冇出路去做個冇牌entry level accountant會有出路?
弱智就真係冇出路喇

巴打可以指點下我？我好迷惘
我依家只想逃離big4 唔想再wok到凌晨
黎緊11月都會狂報mt/graduate trainee 果啲

巴打 你一年wok幾多個月？

就黎夠3年有牌要準備搵工了
唔想再成日OT

同路人一定wok 10個月

我10月
你嚟緊嘅job wok唔wok先

岩岩果年wok左4 5個月
下年至少有半年以上係wok

一隻wok到痴撚線 一隻本身唔wok但sic走左又換哂經理 又變到wok

巴打到底係點捱過黎

Wok係指做到幾多點？

咁多grademate
仲要9月唔係好多人

一係轉行一係捱三年，搵到mt就走啦

Consulting
Forensic
M and A
Banking
Trade office
Corp fin
Have your own firm

There are plenty of options. But also really depend on your ability, connections and your appearance. Consulting would be an easier transition. Mon experience starting at around 20k

Non expériencë^

死喇 搞到我好想stalk下retain你係邊個tim

巴打唔好

thx 巴打

做夠3年 tran去 advisory 都係一條路
再唔係頂多兩年升M再走
Bargaining power 同條 path 好好多

身為廢青已經唔想再捱落去 peak果陣晚晚三四點上的士 望住街上空無一人感覺好灰 仲要連行個樓梯都頭暈氣喘 身體真係頂唔住

Non-fs sa2轉左去FP&A留名

如果係non fs, 應該做夠三年定轉2nd tier既advisory好

拎左S2 title 就走？

係講緊FA

如果身體頂唔住就走啦
嚟緊只會愈來愈辛苦
其實都聽過唔止一兩個同grade搵緊工

係 小弟係虧佬 唔捱唔知身體差

試下轉advisory先啦咁
我個陣好多同grade都轉左去唔同既advisory department

有冇咁易轉到

最好識人啦
但我見四間其實都keep住有opening

推

yes

如果想做落去就咪去 second tier la
盡量留返係big4
做夠三年主要係拎埋個牌冇手尾姐

平手走？是咪好爽 now

其實都係想做幾年出去
不過唔太清楚邊條路好d

主要走都係做financial reporting
其他比較多人就有
Compliance
Advisory
Internal audit
有啲去做政府，銀行
其實都係睇你自己想做乜同要乜

巴打有無telegram?
加我 : cx1234

唔洗discount 仲有得加幾%

最夜個晚8點走

冇ipo經驗, 其實我算係幾好彩

2nd tier advisory幾錢人工？

你預同big4 compare 差 1-1.5 grade 既價
晉升我就唔清楚了

Listed company ?

IA出路係咪好窄

好難再去其他 field
同埋想升都要時間
可以考慮下big4既 IA先

係個base 已經唔駛discount 定計埋bonus 先係？

base已經係

咁爽

唔太清楚fp and a
請問辛唔辛苦 ot多唔多

做夠3年去政府要減成皮野人工 又冇bonus
一年少十幾皮

都係睇公司同老細, 我唔辛苦
但係聽人做長實個D麻麻地, 所以長期都請緊人

有冇人轉到去做equity research或者credit rating

有 不過FS

Credit都有出路
可以係bank做credit risk analyst

識人big4 B1轉左去MS research team
最好有CFA

Credit 感覺上升得好慢

big 4 底想轉好工
sellside 就ibd / equity research
buyside 就 pe/vc

compliance / ops / finance 你屌埋我個份

Agger

你果位朋友都係識人refer?

入到先得架年年都一車車走

實力
佢學術係好勁

B1係相等於senior第一年？好似係hysan果間先咁叫法？同埋想知佢係fs定non fs audit?

Research 唔一定要fs background, 睇你cover 咩industry.
不過轉行識人真係好過識字

只為錢過唔到front office就唔好走
轉其他19工好大機會pay cut
之後人工升得慢好多

轉得出去多數都係為咗舒服啲掛
為錢留低都有啦

其實做inhouse finance / banking back office 都唔係好舒服啦
轉做IA會唔會好d

聽講Listed co/ bank IA大機會要飛黎飛去，不過同external audit比都輕鬆好多

我覺得做fs都要做岩隻ibank job先易識到人，如果唔係嘅話去buy side research會易d(都係唔錯嘅選擇)

Senior year 1
Non FS

其實靠job識都係識compliance/BO人
有冇朋友/舊同事已經轉左行?

收到風水記FS要人
大家有興趣可試

返Big 4, 不了

路係人行出黎的

其實難唔難入 要幾多人？

遲佐, 班人今日on board

一定係水記

Fg 做左兩個半月，已經想Quit
其實我諗同batch 入面八成以上嘅人都比我wok
但我已經覺得返得算辛苦
仲要咁岩識幾個讀書唔算叻嘅fd做銀行Kyc/aml/compliance
最遲八點一定走得人，Ot嘅時候仲要有ot pay
返半年跳下槽，跳跳下第二年人工已經兩萬幾
而我第三年先過到兩萬
雖然長遠黎講做Big4，有會計牌會好搵d
但我驚我有長遠之前就已經Wok到死撚左

A2 有Q 已經過到20K啦

未來會俾ai 取代

e 個post就睇到幾多後生仔幾咁短視 話搵3 萬幾就夠
你諗下2 萬幾 3 萬，就算第時租屋一人一半都無左8,9 千。剩低2 萬幾儲幾耐先養到仔女或者買到樓？

有d 就話捱完3 年根本無用，咁我又想問下你地身邊non account major 既人3 年後既人工會有幾多？再長遠d 講，FG 出黎做5 年野既人有幾多會有50k?

我就係big 4捱左5 年既人，雖然未做到完全生活無憂。但係起碼生活質素係一定有改善，平時食飯 買野都輕鬆好多 唔洗就住就住咁

big 4 唔係best option, 但係一定好過on9 係出面做in house, 10 個有8 個年年加$500 人工。 咁當然，身體有健康問題既就一定人命行先，如果唔係既，大家後生捱下，第時就舒服好多架啦

傻啦連登個個ibank 律師 醫生 mt
會計師？ 狗也不屌
或者做aco 40歲 3萬咼 人生贏家咼...

首先要一Take pass

有一個月假都唔pass? 要檢討下自己係咪讀緊書喎

如果hysan果間出non FS offer，做唔做得落

定in多幾間先

non-fs就睇彩數啦，hysan個間non-fs有政府job, 你好彩既可以準時到無得再準時。

In多幾間先，多個選擇無壞。

得DTT bj financial advisory group in
EY HK FAAS group in

計緊時間

2選1邊個好D？

Bj vs Hk?

BJ should be advisory
Hk EY faas should be assurance (FS)

睇落bj吸引d？

Faas 有分fso同core
Core果條冇銀行客做

利申讀Conversion前credit debit都未識分

咁即係北上啦

其實真係好多出路
但係要睇你自己想做乜
好似我咁就一直都未諗到
但記住愈做上去你出路就會愈窄
所以3-4年Exp係黃金機會

On9

岩呀 就係個個ibanker先得閒上連登

去外國做，entry level文員仔都3萬hkd一個月(稅前 & 大公司)

去外國住，200萬有間千幾尺獨立屋，有埋花園
你唔好再on9 d?d比較都9唔搭8

I mean 出路
你肯去外國，出路有好多同唔差
有四大exp，全球通用

其實我一直都係咁諗
但巴打可唔可以講下
點樣突然間去外國做野
土生港仔

有分幾種嘅
一種係外國讀d course (master or some 野雞 diploma)
拎學生簽去搵pt，然後睇下有無機會留任兼出work visa比你

一種係working holiday visa 去到外國先搵，然後都係睇有無機留任跟住出visa

一種係比較高端嘅，就係overseas experienced hire 咁就係公司（通常係mnc）出visa，機票，relocation fees，招你過去外國做。咁通常都係d稀制職位，或者雙語要求而local搵5到先會咁做，通常係it，fin role

最後一種就係internal transfer
公司圍內transfer去其他國家做，都幾common，因為咁樣可以節省上面個做法嘅開支。

帶翻頭盔先，係外國mnc做過一排野，有以上幾種方法，可能有其他更好嘅方法，以上方法係見過嘅成功例子

咁唔wok得就早走早著啦
有big4唔做想做kyc, 冇人會阻止你

巴打都係big4出身？或者好熟行程？

讀書係我暫時覺得最可行既

Working holiday visa就太難喇，唔會有人請呢d工種掛

Overseas experienced hire都可以睇下
但你知啦... 有幾多個真係鍾意做會計
同埋又好難impress到人
不過都係睇下，做下research無防

Internal transfer我想試

你係外國mnc做都番黎？

Btw thanks 巴打

我係熟行程，間mnc做呢味，再講就比人起底啦
btw marginally 仲可以報到香港四大grad prog，所以屎忽痕報左，e家已經淆淆底。
應該做完3年翻去外國食回頭草

internal tran, 如果big4 做到manager grade唔難

無

四大internal tran真不錯
1. 首先轉到 （suppose3-4 years）
2. 當地捱一兩年（big4 exp app 6-7 yr)
3. 跳去當地list做 SMA, SFA (大概10萬hkd b4 tax 月)

基本上mnc升遷得front (core) office 有guideline，其他比較模糊 (所以唔知要捱幾耐先升到

得四大career path 夠清晰

係，我見好多foreign big 4都係做到m，就跳去另外一個國家，再做幾年，再跳上 list co嘅位

你講果種permanent transfer成功個案極少
最多Overseas secondment

同埋big4 你可以先secondment, 覺得啱自己先再localise, 加上叫做有個牌，移民都會方便d

如果m位，你同hr講你移民，一般佢都會幫你搞transfer

係
撈唔掂可以翻香港
不過外國pay同hour 會有幾大分別，要時間適應

如果唔係四大 可以點做

轉行啦！會做到甩頭髮

因為我係client side 居多，big 4 internal 唔太清楚。
我估新東家挖來會比visa and etc. 因為挖得通常係 bilingual or trilingual + 理解兩地rules

你可先跳mnc，再mnc internal overseas transfer

正常mnc都有呢d scheme 比employee

讀書係最好，又可以洗底
但要比學費

除非拎獎學金

每次翻黎，我都幫四大fd拎d 生髮 soap
職位同髮線一齊向上發展

咁其實姐係有咩出路?
有冇多啲例子

師兄依家做緊咩?

in house, IA, analyst, compliance, sponsor其實黎黎去去都係呢d嫁啦

但你做得一年，出到去都係最jun既位得20k左右除非真係捱唔到如果唔係就起碼做多年到SA先啦

同埋唔好持住自己後生，想長命d就揾下supplement食下

唉屌 我直情要食保康絲

Big4 叫比上不足比下有餘囉
最醒嘅fg係唔會做big4
但對一般人嚟講，你三年後拎個cpa，個待遇都好過大部分同年人啦

正常應該係會extend個notice period, 咁話明secondment 就一定會寫明幾時返香港，要你到時再deal.

如果係自己舉手要second, 無secondment benefit個種(某程度似transfer), 都會講明幾時要返香港，呢隻既flexibility就大好多，localise都易。

屌真係捱到M再問啦，到時comfort zone左d job分好曬，女朋友又係香港你就唔係咁諗

樓上講果堆 through secondment programme再申請internal transfer 順便移民呢個機會係big 4黎講基本上=0
我身邊有唔少同事去英國，美國，澳洲2年後都係要返黎。
可能升上SM，director或者partner 咁機會會高d
如果係咁不如去commercial 啦，mnc可以提供呢d機會大過big4好多

又黎一個鳩up，英國pwc fg先3萬唔到

咪係，咁恨做kyc咪走囉冇人阻你，條路自己揀完又要日呻夜呻，最煩最廢就係你呢種人

輯行做sales啦,咁易俾你考到牌咩

才俊唔會wok死嘅 加油啊

哈哈
四大fg 一開始糧係低，以後會升得好快同有qpay
但文員份糧個growth點同四大

唔知事路，話人鳩up

利申：我就係做緊呢個文員仔 hourly rate 大約200 HKD

唔廢就唔會得Kyc同audit揀啦
係呀條路係自己揀呀，但唔通就單單因為條路係自己揀，做到狗撚咁款之後上黎連登呻一兩句都唔比呻？
係呀條路係自己揀呀，揀得audit都係希望用自己年輕嘅青春同努力去換取將來過得好d（到時係咪真係過得好D唔知啦）
但無論點樣都好，根本改變唔到e份工E家工時工作量完全唔合理嘅本質
話比人聽做audit要返幾耐工，人地除時仲以為你搵緊咩大錢，屌你老母14500

Audit係做到仆街，特別係頭二年
又要先俾考試費，又要放兩個月no paid，根本完全無錢剰
但同一般工比做幾年，起碼做幾年真係可以搵多啲，前途都好啲
唔同真係好似連登仔咁日日望支爆，第三次世界大戰，搵返aco做咩
對我嚟講，最慘唔係後生果陣chur ，係人到中年搵到少抬唔起頭呀

audit落field朝10晚7只有係non-peak先會發生 但事實係big4 audit嘅peak season越黎越長 身邊大部分batchmate 除左Dec year-end 仲至少會搭多個mar/jun year-end 唔好彩嘅中某啲wok job/project隨時peak足成個engagement

另外有啲野唔可以單純用時薪計。連續個幾兩個月OT到兩三點對街外人可能只係一個數字，但你如果親身體驗過，就知比死更難受。當每晚入夜食完個dinner身體機能自我放鬆，但眼前仲有排山倒海嘅野未做完，眼訓到眼花手震都要洗個面頂硬上。個人攰到長期身體發熱，行步路都氣喘。普通打工仔返工都可以寄望有個weekend抖下，但我地就例牌要返工/home office。返工望唔到終點，wok嘅時間係段月段月嘅計，wok完一個peak又緊接另一個。有時凌晨返屋企見到樓下個看更都覺得佢快樂過我好多。

tax 真好

最驚係Chur完都係抬唔起頭

當你五六年後搵四皮，果時你先廿八九歲
起碼溝女果陣唔怕俾人問起你做乜

捱到咁 五六年先四皮真心唔抵屌

照下鏡睇下自己咩料先
有料跳出去嘅，唔同又要捱咩
即使無料咪做三年轉份低人工但舒服啲嘅工，仍然好過好多人
但對好多人嚟講，五六年四皮係即使佢地肯賣哂廿四小時都搵唔到
而且五六年應該係manager，係上到五皮啦

成堆港奴

之前落site見d客好似都好夜走
望住佢地我會諗到底自己挨完係咪只會做第二個佢地
生活真係艱難

A2答你
頭半年係好難捱
做順手會好好多

頂住
有野私底下問a2 sen1多數肯幫
唔好咁認真 最緊要快

追完post
你咁既態度都係做唔長

咁大個人都唔知自己想點/會點就入咗四大，唔係人云亦云係咩？自己都唔知自己想要乜，幾多年後都係無咩出路！

認真做又做得慢
快做又好易做錯
好難平行

Staff grade見某樣野做左成個鐘都做唔掂/無方向就要即刻問。首先比得staff grade, 尤其fg做既野一定係簡單野(係人都覺得自己做既野好難，但過左再望返你就明)，而且當你拖好耐都仲係錯，其實senior會寧願你快d錯，起碼佢有時間review同執，甚至好人既都有時間同你講返教返你。

當然你最好問返senior對你每一日既target係咩，咁你就知自己會唔會做得太慢，如果太慢你不如直接問下佢你出左咩問題。

至於個senior好唔好人，好人得黎肯唔肯花時間教，肯教得黎識唔識教呢d...祝你好運

我覺得自己做嘅野性質都係簡單
難係難在點樣將D性質簡單嘅野好快手咁完成
我問過manager點樣可以做快d
佢話做得多就快架啦哈哈哈

Lm

問返senior啦，你做既野隨時你manager當年都未做過，d IT system轉得太快啦，你問佢佢都只可以hea9 你

做過某保險公司in house account intern，班同事上司都係big 4跳出黎
其實佢地都要做到成8-9點，上唒位嘅financial controller 好多時都要做到十點幾先走得
佢個仔仲讀緊小學 翻到屋企個仔都訓左啦，係咪捱完big 4就上岸有生活
我諗唔透

唔洗做到兩三點咪算係咁

Pie大佬，得閒關照下細佬

巴打 我都係同行 可唔可以加我個tg 交流下

巴打本身有cs底?

Refer 人有 HKD15,000 收（未連稅）

新入職已經想死

點解 big four 最好係呢條team 喇wor

如果有真MT offer(bank/property) 同p FS offer 會點揀?
FS audit 幾年之後轉去Ibank / investment related既工會唔會好難?

你覺得fs audit 同你嘅investment 有咩相關？
Fs audit 只係俾你易少少轉去做銀行

我認為起馬big4 deals先有比的價值..
audit算數啦

我認為外資大行/非retail 可屌打p fs
Local bank / retail mt我個人會入p
利申唔鍾意跑數

Audit 同tax 一個係要exit opportunity 一個有life
邊有得咁比
Deals advisory好d唔駛講但都難入咁多
P fs係四間tax audit我覺得已經最好

有得比大家揀既話 大家寧願番allied health既工定係Big4 auditor做上去?
好奇問下

一定揀mt

放工

頂住呀師兄

唔好死住啊

咩job 11月都咁chur

Ipo 玩多幾日就放study leave

做完ipo易搵工好多
頂住

好奇想問consulting同deals會唔會同audit一樣咁夜收工

邊間

A1做IPO有咩用

搵番第間big 4

入得big4預佐要挨，但諗唔到有可能凌晨收工 好彩advisory無咁wok

其實做黎做去都係D簡單野
只係D簡單野真係好撚多
可以話完全冇野學，我諗唔到對轉工有咩幫助

想知big4 tax同audit比難入幾多

又誤會

回錯post

想問下eg有咩出路? Eg啲客偏細 唔可以好似ig同fs咁跳去個客到

利申:岩岩入職 已經想拎完個牌就即刻走

做左2 年it audit, 想問有咩出路，
呢兩年學既野好似出到黎無咩用咁 有衝動想轉行/field 唔想再做audit

老細/Manager: 「有ipo exp你荒冇出路咩？」

其實我覺得E句說話同「有錢你荒冇女咩」幾似 利申:eg，新入職

HK Tax 就7點前走
其他team wok撚到傻鳩咁

想問eg fs ig team係咩意思？係咪每間big4都係咁分隊？

其實e除佐core assurance真係好撚好做

有冇人可以refer我入去
得一年2nd tier經驗

四間都差好多人
自己報

你無識既人？認真refer你個個低grade就無乜用，高grade就唔會隨便refer, 所以都係揾frd把啦。Experienced staff grade好缺人，應該無難度。

有無ey嘅巴打？
知唔知邊層係咩team 做咩industry

其實做ibank back office既audit／finance 唔係都已經好過big4啦咩？
真心求教

想問下pwc risk assurance
要cisa加乜先有qpay

有冇人可以講下Equity research
想同fp&a對比下

視乎你幾想搏
big4學嘅野唔係stay係一間firm可以學到咁多

轉出去做sponsor 幾好，4-5個月bonus 不是夢。
某幾間迫科去個1、2000 蚊話係special bonus 真係笑撚死人。
仲有d 13個月糧都promise 唔到
有得走好走了。 18年又轉FRS 9 同15 條路越來越難走:

Sponsor仲慘過audit